過半人認為放寬限聚令時機適中 香港民研：市民渴望回復正常

過半人認為放寬限聚令時機適中 香港民研：市民渴望回復正常
發佈時間: 2020/05/06

政府昨（5日）公布放寬多項限制人群聚集措施，香港民意研究計劃在昨晚7時起以網上問卷訪問逾5,000名市民，有近6成人支持昨日公布的措施，約一成人反對，其餘約3成人則感到「一半半」；分別有57%及60%人認為時機和解禁幅度適中，分別約一成人認為過早及過鬆，認為過遲或仍然過嚴則約兩成。

香港民研副行政總裁鍾劍華認為，調查反映市民經歷連月「不正常」生活，情感上希望盡快「回歸正常」，因此對昨日公布措施反應正面，惟估計市民冷靜過後，或有不同想法。

感染及傳染病專科醫生曾祈殷亦認為，現時「解禁」時機適當，因本港已連續17日無新增本地感染個案，超過一個潛伏期，若持續無新增個案，即可肯定已切斷本地傳播鏈。但他強調，要維持各個口岸及機場檢疫措施，避免新一輪本地爆發，而放寬措施前亦要謹慎，確保有足夠配套追蹤入境人士，期望可提升檢測能力，處理跨境學童及部分商務客，但認為跨境學童問題應先視乎本地復課反應，最快下月15日後才考慮。

香港民研另公布4項「疫後復常指數」的最新結果，其中「疫後復聚指數」及「疫後公共設施重開指數」分別是62.8及60.8，反映超過6成市民認為目前可撤銷限聚令及重開公共設施；「疫後復工指數」為53.8，即逾半市民認為現時可以復工；惟「疫後復課指數」僅47.3，意味仍有過半市民認為目前不應復課。

睇黎大家都仍然好驚廢炎，認為目前可撤銷限聚令及重開公共設施都係得6成幾，尤其還有一成恐懼撚認為放寬措施過早及過鬆

還有我好想知認為目前不應復課的市民覺得應該何時復課才適合